（不過洋節）習主席 新年へ演説で「自力更生」堅持強調

中国の習近平国家主席は、１２月３１日の夜、新年を迎えるにあたってテレビ演説を行い、米中の貿易戦争が激化する中国民に団結を呼びかけ、主権問題などで一歩も引かない姿勢を強調した。

貿易戦争でアメリカの圧力が強まる中、習主席は、自らの努力で困難を克服する「自力更生」を堅持すべきと強調。さらに、台湾問題などを念頭に、主権の問題では一歩も引かない姿勢を強調した。

中国・習近平国家主席「国際情勢がいかに変化しようと、国家の主権と安全を守るという中国の自信と決意は変わらない」

一方、貿易戦争の影響で経済成長が鈍化するとの見方が出ている中、経済政策では「減税などの政策を着実に実施する」と言及した。

また、中国は「自力更生」でいまの経済発展を成し遂げたと指摘し、ことし建国７０年を迎える中、さらなる団結を呼びかけた。